台灣關閉中天台獲得國際支持 / 無國界記者：未侵害新聞自由

NCC否決中天換照 無國界記者：未侵害新聞自由
最新更新：2020/11/18 18:49

（中央社記者葉冠吟台北18日電）NCC今天否決中天新聞台換照案，長期關注新聞自由的無國界記者組織（RSF）表示，對受影響的中天新聞台員工深表遺憾，但他們認為NCC決議並未涉及侵害新聞自由。

國家通訊傳播委員會（NCC）做出決議後，RSF下午列出4點說明。

RSF首先表示，新聞自由並不是指毫無管制，需要相關管制及民主的控制，才能有效發揮其效用，而不是被濫用。

第二，RSF認為NCC審查中天新聞台執照符合正當性，由獨立審查機關對更換電視台執照進行的定期審查，在民主政體是標準的作業流程，並未涉及侵害新聞自由。

RSF補充說明，由於衛星廣播頻譜是有限資源，當政府發放頻譜執照時，會提出相關附帶要求，包括遵守新聞倫理與編輯自主。中天新聞台2014年曾被許可換照，但附帶條款要求中天新聞台必須建立機制，確保新聞的最佳產製流程，這些附帶條款都是基於「衛星廣播電視法」所提出。

第三，RSF表示不予換照是極端手段，需要被妥善證明其合理性。RSF呼籲NCC提供公眾完整資料，說明中天新聞台若換照後對公眾利益所可能造成的損害。RSF同時要求，相同標準也要適用於未來不同政治色彩的媒體執照審查。

RSF最後表示，台灣過去與當今的政府都必須為媒體缺乏的新聞倫理與編輯自主負責。當前台灣記者正在政治高度兩極化、腥羶色、利潤至上的工作環境中掙扎，這樣的環境也連帶影響台灣公眾接受完整不被扭曲資訊的權利。

RSF持續呼籲各政黨與政府，希望新聞倫理與編輯自主在未來能被更有效落實。（編輯：張雅淨）1091118

中天下架》狂粉湧入NCC粉專 刷負評洗到剩1星

2020/11/18 18:56
〔即時新聞／綜合報導〕中天新聞台今天遭國家通訊傳播委員會（NCC）決議不予換照，許多中天新聞台支持者不滿，紛紛跑到國家通訊傳播委員會臉書粉專留言「刷負評」，將NCC粉專評分洗到剩下1星；支持中天關台的網友見狀後，也在NCC臉書粉專評論區「補血」，雙方在評論區底下大混戰。

中天新聞台換照案舉國關注，今天在國家通訊傳播委員會（NCC）委員全數反對下，宣告闖關失敗，NCC主委陳耀祥指出，包括違規紀錄多、內控自律機制失靈都是問題，此外，大股東蔡衍明介入新聞製播也是重要問題，因此今天審查委員一致認為應該駁回換照申請。

不過許多中天的支持者不滿NCC的決議，跑去NCC臉書粉專的評論區留下負評，紛紛留言大罵「台灣只剩一種聲音，無言以對」、「爛就對了啦，莫名奇妙」，不過有支持中天關台的網友見狀之後，也拼命在評論區幫NCC「補血」，留言表示「幹的漂亮，先來幫你們補血」、「非常有guts！NCC幹得好」、「守護台灣拒絕紅媒！」、「NCC真的是台灣良心！」

否決中天新聞台換照 NCC：告訴財團老闆想買媒體須尊重專業自主
最新更新：2020/11/18 17:30

備受關注的中天新聞台換照案，歷經聽證會與中天高層到會說明以及資料補件後，國家通訊傳播委員會（NCC）18日召開委員會議進行實質審查，做出不予換照決議。圖為中天電視台外觀。中央社記者張新偉攝 109年11月18日

（中央社網站18日電）國家通訊傳播委員會（NCC）委員會議今天決議駁回中天新聞台換照案，主委陳耀祥今天下午表示，全案沒有任何政治力介入，他抱著「向人民負責、向歷史負責」的立場召開記者會。他強調，換照審查絕對不只是形式審查而已，也想藉此告訴所有要買媒體的財團大老闆：要尊重新聞專業自主，跟新聞保持適當的距離。

媒體詢問，若中天新聞台提出行政訴訟，NCC是否已做好準備？過去也曾發生過必須歸還頻道的事例。

陳耀祥說，他今天親自主持記者會，就是抱著「向人民負責、向歷史負責」的心態來的，換照絕對不是只是形式審查，定期換照有其意義，新聞自由包括對新聞專業自主的保護，及對公共責任的課予。透過此案可以看得出來，中天新聞從業人員的內部新聞自由，是受到侵害的。NCC也想藉此告訴所有要買媒體的財團大老闆：要尊重新聞專業自主，要跟新聞保持一定適當的距離。

他說，面對未來可能的訴訟，尊重當事人的權利，「我們做好準備」，這些都是可受公評的事。他也強調，「我個人對於今天做出的行政處分決定是有信心的」，NCC不是對中天新聞台撤照，而是駁回換照，因此，中天新聞台在執照期限（12月11日）屆滿前當然可以繼續營運。1091118

影片來源：通傳會NCC

對比香港左膠幫tvb同hk01護航

香港班左膠盲毛

媒體為獨裁者辯護是罪惡
不是新聞自由

台灣同香港真係兩個世界

當日tvb燈光佬屢次用大燈射示威者眼
果類專業器材可影響視力,結果當然嘈交

香港記協竟然出聲明老屈受害人滋擾記者,完全隱瞞tvb的行為

Hong Kong
RANKING

80
out of 180 countries
in the world rankings in 2020
Score: 30.01

香港的新聞自由排名已經霸幅落後了

用言論自由宣揚獨裁

NCC駁回中天換照申請 5大關鍵一次看
最新更新：2020/11/18 20:12

國家通訊傳播委員會（NCC）18日討論中天新聞台換照案，最後做出不予換照決議，並於下午舉行記者會，由主委陳耀祥（右）對外說明換照審查的決議過程。這是NCC自2006年成立以來，首度對新聞台做出不予換照的決議。中央社記者吳家昇攝 109年11月18日

（中央社記者潘姿羽、蘇思云台北18日電）國家通訊傳播委員會（NCC）今天決議予以駁回中天新聞台換照申請，由於此案備受關注，針對換照程序、駁回理由，以及未來牽動的相關發展，中央社整理關鍵問答，帶讀者一次了解。

問： 中天新聞台為什麼需要換照？
根據「衛星廣播電視法」第11條，衛星廣播電視事業及境外衛星廣播電視事業分公司的執照有效期間為6年，因此執照有效期限將至，須提出換照申請。

NCC先召開「換照諮詢會議」，設置諮詢委員9至11人，並於諮詢會議完成初審、做成決議後，再由NCC委員會議做出正式決議。

只要執照到期，都需申請換照；如NCC今天雖然駁回中天新聞台換照申請，但較無爭議的中天綜合台則以附附款許可換照。

問：NCC以什麼理由駁回中天新聞台換照申請？
NCC委員會議中，7位委員一致決定駁回申請、不予換照，主因是內控與自律機制失靈，且中天新聞台雖然做出改善承諾，但不足以有效說明如何排除大股東蔡衍明不當干預的問題，該落實的附款也沒有如實執行，考量過去違規狀況，認為更難落實未來營運計畫。

NCC主委陳耀祥在記者會表示，已經給過中天機會，中天新聞台2014年時因違規紀錄多，有條件換照。而且2014年到2017年間中天表現正常，沒有任何裁處紀錄，2018年評鑑後，中天新聞台便累積大量違規，顯見事在人為，外部介入新聞台的製播，才是真正大問題。

問：NCC駁回中天新聞台換照申請的影響？
NCC做出中天新聞台不予換照的決議，代表中天新聞台只能依執照期限、播出至12月11日為止，中天新聞台之後將不能在有線電視以及MOD平台播出，YouTube等網路平台不在此限。

NCC是首度對新聞台做出不予換照的決議，陳耀祥強調，藉此機會，告訴所有要買媒體的財團大老闆，應努力維持新聞自主。

問：中天新聞台如何因應？
中天新聞台已經公開表示，一定會提出後續法律救濟程序；外界普遍預期，中天將提行政訴訟，聲請停止執行。

按行政程序法第109條規定，若不服行政機關經聽證做成的行政處分時，其行政救濟程序，免除訴願及其先行程序。

因為NCC所做的決議已經過聽證程序，中天不需要再走訴願，就能提行政訴訟。

問：中天新聞台執照到期後，未來將由誰入主52台？
根據市場說法，中天新聞同集團的中視，以及寰宇新聞台與三立財經台都想替補52台頻道，不過陳耀祥於記者會向系統業者喊話，希望給公廣集團新聞頻道一個機會，華視已經表態爭取。

排頻由有線業者系統向NCC提出申請，但若審核時間來不及，陳耀祥說，51台直接跳過到53台沒有問題，不會出現所謂的「黑畫面」。

以下為中天新聞換照大事紀：

2009年5月，旺旺集團創辦人蔡衍明以個人名義入主中時集團，中天電視於2009年隨中時集團成為旺旺中時媒體集團成員之一。

2014年12月，中天新聞違規次數多，NCC決議有條件換照。

2019年3月，中天新聞遭檢舉報導韓國瑜比例過多，NCC針對「三市長合體，天空出現鳳凰展翅雲朵」的新聞，違反事實查證原則，罰款100萬元，並要求改正。

2020年6月，中天新聞台申請換照。

2020年10月，NCC舉行中天新聞台換照聽證會，為史上首次。

2020年11月，NCC委員會議審查，一致決議不予換照。（編輯：潘羿菁）1091118

星島日報及其分身狂抹黑警局輪姦案受害人
香港左膠係幫星狗日報護航

台灣人真係好過香港左膠

最緊要有線同NOW買唔到片唱衰台灣

正

就嚟可以同以色列拍住上

Taiwan No.1